有讀DSE中國文學既你快啲入黎取暖

大家都知 呢科真係好少人讀 marking scheme 又得果幾粒字 好虛無縹緲
有冇啲上左岸、過往公開試文學考得好好既巴絲黎分享下你讀呢科既心得
眼見學校好多平時讀文學幾叻既師兄師姐 好多都失晒手 得lv3、4 ，呢科少人讀到 出去買pp都難 所以速速開返個post比我地有心讀文學既取下暖
利申 2017DSE 希望5月4大家一齊拎好成績

背曬書未？

利申 11AL F--->12AL A

諗住考完哂要考既科再溫
咁早溫一定唔會記得

巴打
大致上都背得七七八八 但有啲長既課文 例如紅樓夢 果啲仲唔係太熟 巴打可唔可以分享下溫書 考試心得

上年溫左一星期
最後level 3

我覺得一篇文至少要溫三次先得 所以而家溫定差唔多 臨考之前再溫

我都識得有個平時幾叻既師姐 上年3左文學 所以好擔心

係學校成績唔算太差出到去攞3
成績最top既都得4

一字記之曰，抄。
抄曬所有課文，你無睇錯，係抄曬
最起碼有底先，之後再慢慢講

自 前年先岩 即係15年

祝好運

利申：15 5星

我溫10次都冇用 我而加連蒹葭都背唔出
諗住靠short term memory考

兩年前校內考mock 賞析51/60 出到去4撚咗

易合格難高分

文學要睇翻歷屆幾年 再揀課文黎搵啦
寫notes背熟引文係基本
作文都好好好重要
利申15年 lv5

巴打有冇買卷 識得有人15年dse 大卷有39/60 作文得50分左右 就5* 其實係考評局手上拎40/60係咪都好難 係學校拎開42-44/60左右 好驚到時出去考 個落差會太大

作文反而會睇你sba
我有個fd羅5*買左份卷返黎睇點知原來作文肥左靠sba羅最高分而拉佢分

係學校成績差到俾miss叫我drop科
裸考拎3

加油呀！

利申：16年文學5**

有咩攻略

同問 巴/絲有冇買卷 個cut off係點？可唔可以分享下

15年 DSE5
其實好易 背晒書 最緊要係理解 唔係死背
試下代入作者嘅諗法 會容易記好多

冇溫過戲曲 見到條題都廢事望

覺得讀多幾次就會記得d文

16年 lv 5**
賞析方面，印象中只係溫咗幾課大熱就入場考
因為嗰排DSE都考得七七八八，已經冇乜心機溫書，
最後大概溫熟庖丁、登高，其他嗰一兩課真係唔記得
一打開分卷望兩望就知道有兩題係完全唔識答
我就覺得最重要係識答題目同識簡題目，唔好見到自己溫咗嗰課就狗衝

寫作就見仁見智，好睇markers改卷嗰刻嘅精神狀況如何。
我份卷本身俾兩個人評，一個俾唔錯嘅分數，一個俾個位數
於是就有第三、第四個人評，最後拉出16/20同17/20 識人拎 17/20 17/20 真係好癲

裸考3

28號考25號先開始溫
16 lv 3

爸打文筆好好?

上年祼考lv4
我考完econ先開始溫文學
淨係熟庖丁點知唔考

麻麻地，但平時上網有睇開啲極短嘅短文，睇吓人地點樣可以令段文又精簡又catchy，但有時又要以小化大，無病呻吟......
砌砌埋埋咁就搞掂

自問冇乜用心溫 因為個時連住兩科electives 要溫 又頹又hea
考個陣已經知自己創作個part死左 但賞析不嬲係學校小測考試都寫得好詳細 上堂真係會認真聽 久唔久諗下呢課同邊課可以對比咁
利申：16 DSE 5* 好懷念讀文學嘅日子 真係好享受 好彩當時堅持冇drop到呢科 雖然好多人都叫我drop 所以各位都要頂住 唔好因為人地話呢科難高分就drop 要睇自己想點

有買到卷

Paper2 我覺得揀題目好重要 温得熟都不及題目問法顯淺重要 我開卷個時考個幾篇都唔係温得最熟個堆 我係答蘇秦同將進酒 呢兩篇本身唔難 題目又唔伏

有咩想知再問都得

當年5*

課文果時溫左每課4次 啲大熱課文即係庖丁 西施溫左成6-7 次 由九月開始日日溫1-2課 溫哂再重頭溫過 諗返都幾癲

個post好似沉左 但小弟想知自己應唔應該讀落去...

唔想讀?

宜家讀緊3個x 諗緊drop唔drop 自己冇乜興趣同耐心讀 但學校啲老師都話我讀到...

利申小弟只係中四

16 5*
其實最重要係作文 有溫書個啲賞析個分都唔會差太遠（35-40） 因為佢賞析比分真係好緊
作文有啲人可以去到16 17 其實有呢啲分就一定5**
有啲8分9分 分分鐘跌到落4
作文既話都係用多啲文學技巧（象徵、雙線記敘、意識流個啲，當然前提係你要運用得純熟）
不過其實我作文都係得12 15

15年攞4路過
利申 讀緊中文系

絲打係邊間？中大？我都想入中文系 絲打中文拎幾？

愈溫書越唔想讀落去 完全唔知點溫記唔到入腦

上年冇溫過 lv4左
估唔到成份野冇引過書入面啲課文都會比lv4我

16年咁易
我嗰屆又進學解又紅樓夢

港大 因為除左中文仲有major其他科
中文都係得5*

絲打讀文學院？best5幾多 我A1都擺左港大中文教育 其實想入中大中文系 不過真係好難入 收成27分 港大中教先23分

冇天份
裸考攞2

利申：舊制 會考 AL A
會考個陣有幫弱少少同學補習文學 佢出到黎都有B
我諗以下應該係補底專用
個陣會研究試題同參考答案 例如佢問作者心情、態度 要答咩有文學性既字眼
同埋留意埋作者生平同時代背景 答既時候加埋呢d

自己作文係最弱一環 文筆唔算好 通常都係玩下文章結構 好似插敍 同埋重複性句子 令到文章有特色啲 老師都會比高分啲

其實中四個年都好迷惘 覺得自己未必岩讀文學
如果岩岩起歩 可以試下做功課答題先重量多過重質先 諗到咩寫左咩 習慣左個模式再重質 咁先會進歩得快

17 文學留個靚名
打算study leave先開始掂呢科

係呀BA best5 27
我A1 A2分別都係擺港大文學院同中大中文
唔揀中大既原因係因為唔想將自己侷限係中文系
要知道係香港中文系搵食艱難
唔想做老師